\documentclass[type=master,fontset=none,pifootnote]{thuthesis}
% 选项：
%   type=[bachelor|master|doctor|postdoctor], % 必选
%   secret,                                   % 可选
%   pifootnote,                               % 可选(建议打开)
%   openany|openright,                        % 可选，基本不用
%   arial,                                    % 可选，基本不用
%   arialtoc,                                 % 可选，基本不用
%   arialtitle                                % 可选，基本不用

\usepackage{listings}
\newfontfamily\lxmono{Luxi Mono}
\setCJKmainfont[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZLanTingSong}
\setCJKsansfont[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZHei-B01}
\setCJKmonofont[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZLanTingSong}
\setCJKfamilyfont{zhsong}[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZLanTingSong}
\setCJKfamilyfont{zhhei}[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZHei-B01}
\setCJKfamilyfont{zhkai}[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZKai-Z03}
\setCJKfamilyfont{zhfs}[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZFangSong-Z02}
\setCJKfamilyfont{zhli}[BoldFont={FZHei-B01},ItalicFont={FZKai-Z03}]{FZLiShu-S01}
\newcommand{\lyxdot}{.}
\newfontfamily\fangsongenfamily{FZLanTingSong}
\renewcommand{\topfraction}{0.85}
\newcommand*{\songti}{\CJKfamily{zhsong}}
\newcommand*{\heiti}{\CJKfamily{zhhei}}
\newcommand*{\kaishu}{\CJKfamily{zhkai}}
\newcommand*{\fangsong}{\CJKfamily{zhfs}}
\newcommand*{\lishu}{\CJKfamily{zhli}}

% 所有其它可能用到的包都统一放到这里了，可以根据自己的实际添加或者删除。
\usepackage{thuthesis}

\begin{document}

%%% 封面部分
\frontmatter

\thusetup{
  %******************************
  % 注意：
  %   1. 配置里面不要出现空行
  %   2. 不需要的配置信息可以删除
  %******************************
  %
  %=====
  % 秘级
  %=====
  secretlevel={秘密},
  secretyear={10},
  %
  %=========
  % 中文信息
  %=========
  ctitle={用于故障片上网络的\\扭转路由算法},
  cdegree={工学硕士},
  cdepartment={交叉信息研究院},
  cmajor={计算机科学与技术},
  cauthor={张昆玮},
  csupervisor={\fangsongenfamily Thomas Moscibroda 教授},
  % 日期自动使用当前时间，若需指定按如下方式修改：
  % cdate={超新星纪元},
  %
  % 博士后专有部分
  %
  %=========
  % 英文信息
  %=========
  etitle={Twist-routing Algorithm \\ for Faulty Network-On-Chips},
  % 这块比较复杂，需要分情况讨论：
  % 1. 学术型硕士
  %    edegree：必须为Master of Arts或Master of Science(注意大小写)
  %             “哲学、文学、历史学、法学、教育学、艺术学门类，公共管理学科
  %              填写Master of Arts，其它填写Master of Science”
  %    emajor：“获得一级学科授权的学科填写一级学科名称，其它填写二级学科名称”
  % 2. 专业型硕士
  %    edegree：“填写专业学位英文名称全称”
  %    emajor：“工程硕士填写工程领域，其它专业学位不填写此项”
  % 3. 学术型博士
  %    edegree：Doctor of Philosophy(注意大小写)
  %    emajor：“获得一级学科授权的学科填写一级学科名称，其它填写二级学科名称”
  % 4. 专业型博士
  %    edegree：“填写专业学位英文名称全称”
  %    emajor：不填写此项
  edegree={Master of Science},
  emajor={Computer Science and Technology},
  eauthor={Kunwei Zhang},
  esupervisor={Professor Thomas Moscibroda},
  % 日期自动生成，若需指定按如下方式修改：
  % edate={December, 2005}
  %
  % 关键词用“英文逗号”分割
  ckeywords={片上网络，容错路由，迷宫路由算法，GOAFR+ 算法，边界圆},
  ekeywords={Network-on-Chip(NoC), Fault-tolerant Routing, Maze-routing Algorithm, GOAFR+ Algorithm, Bounding Circle}
}

% 定义中英文摘要和关键字
\begin{cabstract}
本文介绍了扭转路由算法。扭转路由算法适用于故障片上网络，是迷宫路由算法的改进。迷宫路由
是一种在路由过程中使用绕行技术，并基于表面路由的算法。扭转路由算法能够解决所有可能的错
误，并且快速地传递数据包。为了实现扭转路由算法，我们使用了边界圆，其概念来自于无线临时
网络中的 GOAFR+ 算法。在迷宫路由算法中，即使最优路径长度已固定，算法所求得的路径长度
依然是无界的。但在扭转路由算法中，路径长度不会超过最优路径长度立方的常数倍。我们的实验
证明，如果我们使用 Erd\"os--R\'enyi 故障模型，并假设均匀的流量分布，那么根据故障率
和发送频率的不同，在传递数据包时，扭转路由算法比迷宫路由算法最多能快 $35\%$。
\end{cabstract}

% 如果习惯关键字跟在摘要文字后面，可以用直接命令来设置，如下：
% \ckeywords{\TeX, \LaTeX, CJK, 模板, 论文}

\begin{eabstract}
This paper introduces Twist-routing, a new routing algorithm for faulty
on-chip networks, which improves Maze-routing, a face-routing based
algorithm which uses deflections in routing, and archives full fault
coverage and fast packet delivery. To build Twist-routing algorithm,
we use bounding circles, which borrows the idea from GOAFR+ routing
algorithm for ad-hoc wireless networks. Unlike Maze-routing, whose
path length is unbounded even when the optimal path length is fixed,
in Twist-routing, the path length is bounded by the cube of the optimal
path length. Our evaluations show that Twist-routing algorithm delivers
packets up to 35\% faster than Maze-routing with a uniform traffic
and Erd\"os--R\'enyi failure model, when the failure rate and the injection
rate vary.
\end{eabstract}

% 如果使用授权说明扫描页，将可选参数中指定为扫描得到的 PDF 文件名，例如：
% \makecover[scan-auth.pdf]
\makecover

%% 目录
\tableofcontents

%%% 正文部分
\mainmatter

\chapter{导言}

随着微处理器中晶体管技术的发展，单个芯片上集成的低功耗核心越来越多。这些核心应该可以快
速地互相访问。因此，片上网络正在取代简单的总线，成为更有前途的芯片内部的互联技术，并提
供更好的可伸缩性\cite{borkar2007thousand,dally2001route,howard201048,%
wentzlaff2007chip,bell2008tile64,vangal200880}。然而，芯片组件的可靠性却随着临
界尺寸的降低而变得越来越差，尤其是片上网络，存在着单点脆弱性
\cite{borkar2005designing}。随着硅片老化，由于氧化层击穿，电解迁移和温度的周期变化
，错误率会变得相当高\cite{nightingale2011cycles}。因此，网络中的某些故障不应该导致
整个芯片出现故障，这是很关键的。

对于路由逻辑中的故障，存在一些基于系统结构保护的片上网络可靠性解决方案
\cite{constantinides2006bulletproof,fick2009vicis,kim2006gracefully}。但并
不是所有的故障都可以用这种方式来克服\cite{parikh2013udirec}。最近的一些研究使用了屏
蔽故障链路的方式，来刻画故障的存在。如果整个路由器损坏，则把所有连接到这个路由器的链路
都标记为故障。故障网络路由的最终目标是使数据包绕过故障，并最终到达目的地。为了绕过故障
链路和路由器，可以使用最近被提出的一些路由重配置方案。这些方案可以大致分为两类：缓冲方
案和绕行方案。缓冲方案包括 Ariadne\cite{aisopos2011ariadne} 算法，
uDirec\cite{parikh2013udirec} 算法，Hermes\cite{iordanou2014hermes} 算法。
这些方案都利用了传统的虫洞路由法\cite{dally1986torus}和路由表，在检测到新故障时，
一般需要一些时间来更新路由表，造成重配置的开销。为了避免使用缓冲造成的显著能源开销和复
杂设计，BLESS\cite{moscibroda2009case} 算法引入了无故障芯片上的绕行方案。之后，
CHIPPER\cite{fallin2011chipper} 算法和 minBD\cite{fallin2012minbd} 算法进一步发
展了绕行方案。迷宫路由算法\cite{fattah2015low}引入了故障芯片上的绕行方案，是第一个
能保证数据包到达，完全分布式执行，还能确保低成本和低重配置开销的路由算法。

迷宫路由算法是当前采用绕行方案的片上路由算法中最先进的。然而，在迷宫路由算法中，即使最
优路径长度已固定，算法所求得的路径长度依然是无界的。无线临时网络中有一个
GOAFR+\cite{kuhn2002asymptotically,kuhn2003geometric,kuhn2003worst} 路由算
法，我们从中获取灵感，结合迷宫路由算法，最终得到了扭转路由算法。使用我们的算法得到的路
径长度不会超过最优路径长度立方的常数倍。我们的算法继承了迷宫路由算法的属性，能保证数据
包到达，完全分布式执行，还能确保低成本和低重配置开销。实验表明，我们的算法在故障率为
$0.3$，发送频率为$0.003$ 的时候比迷宫路由算法快 $35\%$，而且在发送频率增加时，仍然
能保持其速度优势。

\chapter{扭转路由算法}

扭转路由算法基于故障片上网络的迷宫路由算法，以及无线临时网络中的 GOAFR+ 算法，是一种
实用的路由算法。第 \ref{subsec:The-Model} 节，提出故障模型。第
\ref{subsec:The-Maze-routing-algorithm} 节，简要回顾迷宫路由算法。在迷宫路由算
法中，一个数据包交替地处于贪婪模式和表面路由\cite{bose2001routing}模式之中。在扭转
路由算法中，我们保留了这两种模式，但使用了边界圆来限制表面路由模式的搜索范围。有关细节
在将在第 \ref{subsec:The-Use-of} 节中详细介绍。第
\ref{subsec:Proofs-of-Being} 节，我们证明了扭转路由算法的理论上界。第
\ref{subsec:Deflection-implications} 节，我们介绍了如何把扭转路由算法和绕行方案
有机地结合在一起。

\section{基本模型\label{subsec:The-Model}}

故障片上路由的模型是一个网格，其中每个格点上有路由器，相邻的路由器之间由链路相连。每个
路由器可好可坏，每个链路可以双向连通或者双向故障。路由器的损坏通过禁用所有与之相邻的四
条链路来刻画。在现代芯片设计中，数据包被拆成微片，使用路由算法从源节点传输到目的地。在
路由算法中，每个路由器从周围所有的正常链路上输入微片，使用某些规则进行排列后，将这些微
片送回周围所有的正常链路上。链路的连通性是双向的，因此输出链路和输入链路一样多，这样所
有的微片在路由之后都有处可去。

\section{迷宫路由算法\label{subsec:The-Maze-routing-algorithm}}

迷宫路由算法向每个微片添加一个标头，其中包含这个微片的一些元数据：源节点 $src$，目的
地 $dst$，到目前为止数据包离目的地最近时的无故障曼哈顿距离 $md_{best}$，当前的路由
模式 $mode$（在贪心模式 $greedy$，左转模式 $\Lsh$，右转模式 $\Rsh$ 中任选其
一），重新访问时指示目的地不可达的节点 $n_{trav}$ 和方向 $dir_{trav}$。

在迷宫路由算法中，如果可能，每个微片会被转发到一个有效且正常的输出链路，这叫做贪心模式
$greedy$。如果不可能，这个微片进入表面路由模式，即随机从左转模式
$\Lsh$ 和右转模式 $\Rsh$ 中任取其一。以右转模式 $\Rsh$ 为例，画出一束从当前节点
$cur$ 到 $dst$ 的光线，微片应该被转发到这束光线左边的第一个正常链路上，然后顺时针前
进。左转模式与之对称。这样做等效于让微片绕着光线所在的表面前进。微片切换回贪心模式
$greedy$ 的条件是，这个微片当前所在的路由能够将其转发得比其进入表面路由模式时离目的
地更近。也就是说，周围有一个链路能降低 $md_{best}$。如果检测到微片重新在 $dir_{trav}$
方向上访问了 $n_{trav}$ 节点，此时这个微片已经遍历完成了整个表面，但 $md_{best}$ 还没能减
少。这说明从源节点 $src$ 到目的地 $dst$ 没有路径。我们可以去掉这个微片，如果需
要的话，还可以使用相同的算法向源节点 $src$ 报告这个错误。

\section{边界圆的使用\label{subsec:The-Use-of}}

扭转路由算法基于迷宫路由算法，但额外使用了边界圆。边界圆以微片的目的地为中心，其半径 $c$
记录在标头中。在迷宫路由算法中，选择表面路由模式时，绕行方向就固定了，直到微片切换回贪
心模式 $greedy$。而在扭转路由算法中，当微片进入表面路由模式时，我们画下半径为
$c=\alpha_{0}\cdot md_{cur,dst}$ 的边界圆。如果微片即将离开边界
圆，我们反转微片的绕行方向（$\Rsh\longleftrightarrow\Lsh$），并放大边界圆（将其半
径乘以$\alpha$）。同时，设置 $n_{trav}$ 和 $dir_{trav}$ 为这次反转发生的节点，和
反转之后的方向。之后，微片沿着来时的路原路返回，到达初始进入表面路由模式时的节点，然后
沿着反转之后的方向继续前进。接下来，对这个微片来说，有三种情况：

\begin{enumerate}
    \item 从另外一边跨越边界圆。需要再次扩大边界圆并反转方向，如此反复。
    \item 切换回贪心模式 $greedy$，并成功减少 $md_{best}$ 的值。
    \item 再次沿着 $dir_{trav}$ 的方向出现在 $n_{trav}$。
    这表明没有从 $src$ 到 $dst$ 的路径。
\end {enumerate}

扭转路由算法和原始的迷宫路由算法的区别参见图 \ref{fig:The-Maze-routing}。
\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=\textwidth]{flowCN} \\
    \caption{迷宫路由算法和扭转路由算法\label{fig:The-Maze-routing}}
\end{figure}
实验发现，使用 $\alpha_{0}=1.5$ 且 $\alpha=4$ 时性能较好。仿真时我们会使用这些值。

\section{加速的证明\label{subsec:Proofs-of-Being}}

某些情况下，迷宫路由算法的效果可能非常差，例如图 \ref{fig:A-setting-where}。
\begin{figure}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{DrawingCN} \\
    \end{center}
    \caption{扭转路由算法远远好于迷宫路由算法的一个例子\label{fig:A-setting-where}}
\end{figure}
假设图中的大树部分有 $n$ 条边。进入表面路由模式时，迷宫路由算法随机选择两个
方向之一。如果迷宫路由算法选择了较好的方向，微片将使用 $4$ 步到达目的地。如果迷宫路由
算法选择了较坏的方向，微片必须走到大树部分，再一路走回来，到达目的地一共需要 $2n+10$
步。平均来看，迷宫路由算法需要 $n+7$ 步，其下界为 $\Omega(n)$。在这个例子中，扭转
路由算法同样会在两个方向之间做选择。其中的一个方向需要 $4$ 步。另一个方向，由于我们
使用了边界圆，微片不需要进入大树部分，就会折返，使用 $8$ 步就能到达目的地。平均来看，
只需要 $6$ 步。

在前面的例子中，最佳路径长度 $m$ 是一个常数，但迷宫路由算法需要 $\Omega(n)$ 步。
因此迷宫路由算法不能以含有 $m$ 的任何表达式为上界。但是，扭转路由算法步数有上界
$O(m^3)$，渐进优于迷宫路由算法。证明这个上界需要两个定理。

\begin{theorem}
如果一个微片的目的地可以从其源节点到达，且最优路径长度为 $m$，那么扭转路由算法使用的最
大边界圆的半径不超过 $\max(\alpha^2m,c_0)$，其中 $c_{0}$ 是边界圆的初始半径。
\end{theorem}

\begin{proof}
有可能我们自始至终都没有放大边界圆。此时，最大圆就是初始圆，其半径为 $c_{0}$。否则的
话，我们只会在遇到半径为 $k$ 的边界圆 $C$ 的时候，才会将边界圆放大到半径为
$\alpha k$ 的 $C_1$。只有在首先遇到 $C$ 的另一个边界后，我们才会遇到 $C_1$ 的边
界，并再次放大边界圆。如果我们能在半径为 $k$ 的边界圆 $C$ 中发现一条能使我们离
目的地更近的边，我们就不会到达 $C$ 的另一个边界，因此边界圆的半径也就不会超过
$\alpha k$。假设我们使用的边界圆半径满足 $c\le m<\alpha c$，我们想要证明最大边界圆
的半径不会超过 $\alpha^2m$。只需证其从不超过 $\alpha^2c$。只需证在半径为
$\alpha c$ 的边界圆中，表面路由算法总能找到一个通往目标更近的边。假设不能找到，令
$p$ 为表面路由算法中我们走过的路径。路径 $p$ 将半径为 $\alpha c$ 的边界圆分为两个
部分，其中恰有一个部分从源节点不出边界圆可达。换句话说，从源节点到目的地，不出半径为
$\alpha c$ 的边界圆不可达。但是从源节点到目的地，最优路径的长度只有 $m$，这条路径完
全位于 $\alpha c$ 为半径的边界圆内。这说明从源节点到目的地，在此边界圆内可达。这样就
产生矛盾了。
\end{proof}

\begin{theorem}
如果一个微片的目的地可以从其源节点到达，且最优路径长度为 $m$，不考虑绕行方案，扭转路由
算法可以找到长度不超过 $O(m^3)$ 的路径。
\end{theorem}

\begin{proof}
扭转路由算法包括表面路由模式和贪心模式。贪心模式每步把 $md_{best}$ 减一。
每次进入表面路由模式，$md_{best}$ 也减一\footnote{实际上回到贪心模式后的第一步时
$md_{best}$ 才减一。但考虑到每次进入表面路由模式后一定会回到贪心模式走至少一步，
我们可以把接下来的这步贪心模式看作是表面路由模式的一部分，然后认为表面路由模式
把 $md_{best}$ 减小一。}，但需要 $O(m^2)$ 步。要证明这一点，注意到根据其性质，在表面
路由模式中，边界圆固定时，每条边至多被使用两次。因此若边界圆的半径固定为 $k$，
步数与边界圆内总边数成正比，即最多 $O(k^2)$ 步。边界圆的最大半径 $c_{\max}$ 满足
\begin{equation}
c_{\max}\le\max(\alpha^{2}m,c_{0})\le\max(\alpha^{2}m,\alpha_{0}m)=O(m)\ ,
\end{equation}
且每次我们都以等比数列扩大边界圆，每次进入表面路由模式的总步数不超过
\begin{equation}
O\left(m^{2}+\left(\frac{m}{\alpha}\right)^{2}+\left(\frac{m}{\alpha^{2}}\right)^{2}+\cdots+1\right)=O(m^{2})\;.
\end{equation}
考虑到 $0\le md_{best}\le m$，每次把 $md_{best}$ 减一最多需要 $O(m^2)$
步，因此使用扭转路由算法来传输这个微片总共只需要 $O(m^{3})$ 步。
\end{proof}

\section{与绕行方案的结合\label{subsec:Deflection-implications}}

在一个路由器上，有至多 $4$ 个输入微片。如果某些微片的理想输出端口 $dir_{out}$ 已经
被别的微片所占用，那么这个微片要么被缓冲，要么需要绕行。这种情况下，微片可能会采用无效
的输出，或者离开其正在绕行的表面，或者被缓冲后，在其它的输入端口重新出现。这些可能的行
为会造成微片的 $md_{best}$ 以及 $mode$ 的值不相协调。因此，每当一个微片需要绕行或
者被缓冲时，其 $md_{best}$ 值会被重置为 $md_{next,dst}$，其中 $next$ 是这个微片
的下一个路由器。微片的模式 $mode$ 会被重置为贪心模式 $greedy$。这样，标头的状态和微
片的状态之间才能相互协调。

为了避免死锁和活锁，我们的算法需要与文献中提出的一些绕行方案相结合。我们在大部分地方都
使用了高性能的 minBD 算法。为了避免活锁，minBD 算法的原有方案是循环地，在一个足够长
的时间段 $L$ 里标记某微片为优先态。然而，应用到故障芯片时，$L$ 需要比图中最长的路径
还要长。在一个 $n \times n$ 的芯片上，这个最长的路径可以有 $n^2$ 长。这会使得避免死
锁和活锁的原有方案非常低效。我们没有使用标记优先态的原有方案，而是全局地令旧的微片比新的
微片更优先，来避免活锁。同时，我们禁用了 minBD 算法中的缓冲区重定向技术，原因是和我们
旧微片优先的避免活锁策略不兼容。\footnote{当启用缓冲区重定向时，全局最旧的微片可能会
不可避免地进入缓冲区，因为仅仅靠本地的信息，我们无从得知一个微片是否是全局最旧的。如果
全局最旧的微片进入了缓冲区，那就无法保证微片的正常传输。}
\chapter{理论下界}
在前一章中，我们提出了我们的新的Twist-Routing算法，并且我们已经表明，与最佳路径长度相比，其性能可以被证明是有界的。换句话说，在每种情况下，如果消息必须从某个起始位置$ A $路由到某个目的地位置$ B $（其距离$ m $来自$ A $），则Twist路由将路由该消息$ A $到$ B $，这样消息在最多$ O(m ^ 3)$个步骤中到达目标$ B $。正如我们在上一节中看到的，这明显优于现有技术的解决方案迷宫路由。在迷宫路由的情况下，由这样的消息采取的路由可以比最佳距离$ d $长$ n $的因子，其中$ n $是网络中的节点的数量。

一个问题是$ O(m ^ 3)$的上限结果是：下面这个上界有多好？有没有最佳的路由算法，总是可以找到最好的路径？我们在本节回答这个问题。具体来说，我们表明即使在片上网络的容错路由的最佳可能的算法将经常不得不路由在不是最佳的路径。更具体地，我们表明，即使最优算法将具有距离$ \Omega(m ^ 2)$的路由，其中$ m $也是源和目的地之间在网络中的最短距离。我们接下来在随后的定理中显示这个结果，然后讨论它的影响。

\begin{theorem}
令$ m $是故障片上网络中源和目的地之间的最短路径距离，其中路由器不保持任何路由状态。 对于任何路由算法$ A $，存在一个网络和源 - 目的地对，使得当使用算法$ A $路由时，微片将需要$ \Omega(m ^ 2)$ 步到达目的地。
\end{theorem}
\begin{proof}
考虑有缺陷的片上网络$ G =(V，E)$如下, 网络由$ n $个节点组成，组织在一种二维网格结构中。为了简单起见，假设$ n $是一个平方数。让$ \ell = \sqrt{n} $。我们用$ v_{ij} $表示网络中位于第$ i $行和第$ j $列的节点。请参见图片说明。连接链路布置如下。在首行中，所有节点都连接，即对于所有$ j = \{0，\ldots，\ell -1 \} $，$(v_{1j}，v_{1k})\in E $其中$ k = j + 1 $。接下来，我们描述网络的垂直尖峰$G$。这些尖峰如下。对于每一列，有一个从最上面的行向下到倒数第二行的线拓扑。形式上，连接如下：对于每个$ j = \{1，\ldots，\ell \} $，对于每个$ i = \{i = 0，\ldots，\ell-2 \} $， 有$(v_{ij}，v_{kj})\in E $，其中$ k = i + 1 $。最后，让$ r $是$ \{1，\ldots，\ell \} $范围内的随机整数。底行作为水平线连接，将所有节点从第$ r $个节点连接到第$ \ell $ 个节点。正式地说，以下边缘在E中在网络$G$：$(v_{\ ell，j}，v_{\ell，k})$中，其中$ k = j + 1 $和$ r \leq k <\ell $。最后，只有一个额外的边缘来完成网络$ G $。这个边是$E $中的$(v_{\ell-1，r}，v_{\ell，r})$。也就是说，第$ r $ 列中的垂直尖峰连接到最底行的水平线。注意，第$ r $ 列是\emph{唯一的}一列连接到网络的最底行。现在，让节点$ v_{11} $作为源节点，让$ v_{\ell \ell} $作为目标节点。也就是说，消息必须从网络的左上角节点路由到右下角节点。

在这个网络中，我们可以看到，从左上角的源到右下角的目的地只存在一条最短路径。该最短路径如下。消息从源节点开始，逐步移动到右侧，直到消息到达第$ r $ 列。然后，在第$ r $ 列中，消息逐步向下移动垂直尖峰，直到它到达底部行第$ \ell $ 行。请注意，这是可能的，因为添加到网络的一个额外边将第$ r $列连接到最底行中。让我们考虑从源到目的地的唯一最短路径的总路径长度。很明显，因为没有绕道，路径长度正好是$ 2\ell $。

现在，考虑当使用任何算法$ A $路由消息时所采用的路径长度，其不在节点（路由器）内存储任何路由信息。基本上，只有当消息沿着正确的垂直尖峰，特别是第$ r $ 个尖峰传播时，消息才能到达目的地。但是因为$ r $是随机的，消息不可能知道（不管算法$ A $如何，\emph{他的}的垂直尖峰是正确的）。因此，任何算法$ A $必须随机地尝试一些尖峰，直到它随机地找到正确的尖峰。因此，对于任何算法$ A $，算法必须尝试垂直峰值总数的至少为$ \ell / 2 $，才能找到平均正确的垂直尖峰。因此，我们可以得出结论，消息必须经过的节点的预期数量，在它可以达到正确的尖峰之前是至少$ \ell / 2 \cdot(\ell -1)$，其中第二项对应于垂直尖峰内的节点数。因此，我们可以得出结论，对于任何算法$ A $，它一定有在到达目的地节点之前访问的节点的总数期望上至少$ \Omega(\ell ^ 2)$。

总之，我们知道最短路径具有路径长度$ O(2 \ell)$，而任何算法将具有期望上至少$ \Omega(\ell ^ 2)$ 次计算。这样，我们就证明了这个定理。
\end{proof}

一个有趣的发现是上述定理的含义与我们上一节中我们的算法的上界结果有关。而我们的Twist-routing算法保证在每个情况下$ O(m ^ 3)$步骤之内到达目的地;我们知道每个算法在某些情况下需要至少$ \Omega(m ^ 2)$步骤。这表明在最坏的情况下，我们的算法非常接近最优。这是一个非常有趣的开放问题：我们的算法是否实际上是最坏情况下的最优还是并不是这样。这个问题可以有多个可能的答案。一种可能性是，我们的算法实际上是最坏情况最优的（即，目的地总是在$ O(m ^ 2)$ 步中达到），但是我们的分析界限太松了。第二种可能性是，我们的Twist-routing算法确实有时需要$ o(m ^ 3)$ 步到达目的地，但是存在一些其他改进的算法，其实际上在每种情况下可以仅在$ O (m ^ 2)$ 步内。最后，第三种可能性是我们的下限不紧。换句话说，也许有一个改进的下界，表明确实每个算法需要渐进地超过$ \Omega(m ^ 2)$步到达目的地。

这是一个有趣的开放问题，未来的研究需要确定上述三种可能性中的哪一个是真相。

\begin{figure}
\begin{center}\includegraphics[width=0.7\textwidth]{fromThomas}\end{center}

\caption{这个图展示了一个这节构造的下界情况。 在这个图里$n=36$ ， $r$=4.\label{fig:fromThomas}}
\end{figure}

\chapter{仿真实验}

我们编写了模拟器来比较扭结路由算法与原始的迷宫路由算法%
\footnote{源代码位于 \url{https://bitbucket.org/aceeca1/twist-routing/src/master/src/} 。}。
在迷宫路由算法中，多个微片之间彼此独立，在到达时组成原数据包。为了简化模拟
器，我们假设每个数据包只有一个微片。我们在模拟器中实现了迷宫路由算法和 minBD 绕行方案，
缓冲大小为 $4$。同时，我们也实现了扭转路由算法，同样使用 minBD 绕行方案。在两个
算法中，我们都使用旧微片优先的避免活锁策略，而且都没有使用缓冲区重定向技术。

\section{程序设计与源代码分析}

\lstset{
    language=Scala,
    numbers=left,
    basicstyle=\lxmono
}

在模拟器的设计中，我们使用了 Scala 编程语言。Scala 运行在 Java 虚拟机上，是
一门多范式的编程语言，集成了面向对象编程和函数式编程的各种特性，拥有强大的标准
库支持，其运行效率接近 Java 语言，能在较低的实现复杂度和较快的运行速度之间取
得平衡。

\subsection{单个微片的结构表示：Flit.scala}

以下程序计算两点之间的曼哈顿距离。

\lstinputlisting[firstnumber=1, linerange=1-7]{../src/Flit.scala}

以下程序是一个微片的表示，包括需要的标头，以及微片产生的时间，结合微片的到达时
间，可以用于计算微片的平均延迟。

\lstinputlisting[firstnumber=8, linerange=8-17]{../src/Flit.scala}

\subsection{网格模型的结构表示：Mesh.scala}

以下程序初始化一个网格模型，包括初始化随机种子，包含的 $k \times k$ 个路由器，
将所有边初始化为无故障，设置初始时间，计数器等等操作。

\lstinputlisting[firstnumber=1, linerange=1-11]{../src/Mesh.scala}

以下程序把芯片四周的边设置为已故障，以免微片越过边界。

\lstinputlisting[firstnumber=12, linerange=12-22]{../src/Mesh.scala}

以下程序生成水平的故障边。

\lstinputlisting[firstnumber=23, linerange=23-34]{../src/Mesh.scala}

以下程序生成垂直的故障边。

\lstinputlisting[firstnumber=35, linerange=35-46]{../src/Mesh.scala}

以下程序定义两种路由算法，迷宫路由算法和扭转路由算法。

\lstinputlisting[firstnumber=47, linerange=47-50]{../src/Mesh.scala}

以下程序记录所使用的路由算法。

\lstinputlisting[firstnumber=51, linerange=51-52]{../src/Mesh.scala}

以下程序按照时钟周期进行迭代，直至算法终止。

\lstinputlisting[firstnumber=53, linerange=53-68]{../src/Mesh.scala}

\subsection{单个路由器的结构表示：Route.scala}

以下程序定义路由器的输入端口和输出端口，生成队列和缓冲队列。

\lstinputlisting[firstnumber=1, linerange=1-9]{../src/Route.scala}

以下程序在每个时钟周期捕获路由器的输入。

\lstinputlisting[firstnumber=10, linerange=10-27]{../src/Route.scala}

以下程序在每个时钟周期产生新的数据包。

\lstinputlisting[firstnumber=28, linerange=28-45]{../src/Route.scala}

以下程序在每个时钟周期统计路由器的输出。

\lstinputlisting[firstnumber=46, linerange=46-54]{../src/Route.scala}

以下程序处理缓冲相关的逻辑，寻找所有可用的输出端口，并将输入排序。

\lstinputlisting[firstnumber=55, linerange=55-73]{../src/Route.scala}

以下程序开始实现迷宫路由算法，首先尝试输出到有效且正常的输出端口。

\lstinputlisting[firstnumber=74, linerange=74-95]{../src/Route.scala}

以下程序按照表面路由算法的要求，尝试顺时针或者逆时针输出。

\lstinputlisting[firstnumber=96, linerange=96-110]{../src/Route.scala}

以下程序按照表面路由算法的要求，找出所需的光线，并寻找输出方向。迷宫路由算法结束。

\lstinputlisting[firstnumber=111, linerange=111-130]{../src/Route.scala}

以下程序开始实现扭转路由算法，首先尝试输出到有效且正常的输出端口。

\lstinputlisting[firstnumber=131, linerange=131-157]{../src/Route.scala}

以下程序按照表面路由算法的要求，尝试顺时针或者逆时针输出。

\lstinputlisting[firstnumber=158, linerange=158-170]{../src/Route.scala}

以下程序处理即将跨越边界圆的情况。

\lstinputlisting[firstnumber=171, linerange=171-181]{../src/Route.scala}

以下程序按照表面路由算法的要求，找出所需的光线，并寻找输出方向。

\lstinputlisting[firstnumber=182, linerange=182-199]{../src/Route.scala}

以下程序计算初始边界圆的大小，扭转路由算法结束。

\lstinputlisting[firstnumber=200, linerange=200-204]{../src/Route.scala}

以下程序依次分配对应的输入微片到其偏好的输出端口。

\lstinputlisting[firstnumber=205, linerange=205-233]{../src/Route.scala}

以下程序在可能的情况下，缓冲一个微片以避免其绕行。

\lstinputlisting[firstnumber=234, linerange=234-239]{../src/Route.scala}

以下程序使得那些没有竞争到输出端口的微片绕行，以避免冲突。

\lstinputlisting[firstnumber=240, linerange=240-259]{../src/Route.scala}

\subsection{主程序与控制逻辑：Main.scala}

以下程序设定必要的参数并初始化计数器。

\lstinputlisting[firstnumber=1, linerange=1-9]{../src/Main.scala}

以下程序多次测量并输出微片延迟的平均值。

\lstinputlisting[firstnumber=10, linerange=10-27]{../src/Main.scala}

\subsection{编译配置：Makefile}

以下程序是使用 GNU make 语言编写的配置文件，用于可执行代码的生成。

\lstinputlisting[linerange=1-6]{../src/Makefile}

\section{运行参数}

为了比较两种算法的性能，我们在均匀的流量条件下，取不同的发送频率，计算出了网络中的平均微
片延迟\footnote{无法到达其目的地的微片会被去掉，不参与平均微片延迟的计算。}。我们使用
$32\times32$ 的网络进行评估，使用 Erd\"os--R\'enyi 模型来生成故障链路，其中每
条边的故障率是 $0.1$ 或 $0.3$。我们为每种情况生成了 $5$ 个故障芯片，并计算其平均结果。
对于每种情况，我们的模拟器运行 $1000$ 个周期。

\section{实验结果}

在典型环境下，顺时针和逆时针绕行的距离可能相差甚远。我们的算法在即将离开边界圆时
回溯并尝试另一个方向，性能应该比原始迷宫路由算法更好。仿真结果支持这个结论。经过认真测量，
在故障率为 $0.3$，发送频率为 $0.003$ 的情况下，扭转路由算法比迷宫路由算法快 $35\%$。
发送频率继续增加时，扭转路由算法继续保持其速度优势。关于仿真结果的详细信息，参见图
\ref{fig:Simulation-results}。
\begin{figure}
    \hfill
    \includegraphics[width=0.44\textwidth]{failRate0\lyxdot1CN}
    \hfill
    \includegraphics[width=0.44\textwidth]{failRate0\lyxdot3CN}
    \hfill \\
    \caption{故障率为 $0.1$ 和 $0.3$ 时的仿真结果\label{fig:Simulation-results}}
\end{figure}

\chapter{结论}

我们改进了故障片上网络的迷宫路由算法，得到了扭转路由算法。我们发现，通过使用边界圆和Ｚ
型的路由方案，扭转路由算法的性能显著优于当前用于故障片上网络的最先进的迷宫路由算法。此
外，我们还提供了算法路径长度的理论上界，前人的工作没能达到这一点。

%%% 其它部分
\backmatter

%% 参考文献
% 注意：至少需要引用一篇参考文献，否则下面两行可能引起编译错误。
% 如果不需要参考文献，请将下面两行删除或注释掉。
\bibliographystyle{thuthesis}
\bibliography{refs}

%% 致谢
\begin{acknowledgement}

衷心感谢导师 Thomas Moscibroda 教授对本人的精心指导。他精益求精的学术风格，对待学
生毫无保留的言传身教，都使我受益匪浅。

衷心感谢王艳萍、孙帅、吕厦敏等各位工作人员在日常的科研生活，以及毕业答辩过程中不厌其烦地为我们
学生着想，在各个重要的时间节点提醒我们关注，帮我们分析学校和院系的政策。

衷心感谢戴元熙同学在百忙之中帮助我处理答辩相关的手续并做记录。

在清华学习期间，我的母亲陪我度过了一年有余，让我在论文选题，写作，找工作期间都能免除各
种后顾之忧和孤独之苦。衷心感谢她的付出，愿她身体健康，家和万事兴。

$ $

这项工作得到了国家重点基础研究发展计划项目（批准号：2011CBA00300，2011CBA00301）和
国家自然科学基金（批准号：61033001，61361136003）资助项目的部分支持。

\end{acknowledgement}

%% 个人简历
\begin{resume}

  \resumeitem{个人简历}

  1992 年 3 月 8 日出生于山西省晋中市。

  2009 年 9 月进入清华大学计算机系。

  2013 年 7 月毕业于清华大学交叉信息研究院，获得学士学位。

  2013 年 9 月进入清华大学交叉信息研究院，现攻读硕士学位。

  \researchitem{发表的学术论文} % 发表的和录用的合在一起

  % 1. 已经刊载的学术论文(本人是第一作者，或者导师为第一作者本人是第二作者)
  % 2. 尚未刊载，但已经接到正式录用函的学术论文(本人为第一作者，或者
  %    导师为第一作者本人是第二作者)。
  \begin{publications}
    \item Kunwei Zhang, Thomas Moscibroda, et al.
    Twist-routing Algorithm for Faulty Network-On-Chips.
    Journal of Computer and Communications, 2016,
    To appear.
  \end{publications}

\end{resume}

\end{document}
